Приветствую! Я **системный администратор** и **веб-разработчик** и на этой странице указана информация обо мне и моих работах.

#### Данные

- **Имя:** Юрий Дунаев
- **Псевдоним:** dun43v / Kitsune Solar

#### Контакты

- [Официальный сайт](https://dunaev.dev/)
- [Форма для пожертвований](https://donation-form.github.io/)
- [dun43v@gmail.com](mailto:dun43v@gmail.com)

#### GPG Fingerprint

```
ID: 54BBDD8BEFFF9921
1CCC 9B1F 67E3 C5B8 8E5D  0A5C 54BB DD8B EFFF 9921
```

---

## Системный администратор

Администрирую системы на платформе:

- Windows Server
- Debian / Ubuntu
- CentOS / Oracle Linux
- Fedora

Имеются собственные репозитории (собираю и обновляю пакеты):

- Debian
  - [OBS](https://build.opensuse.org/project/show/home:pkgstore:deb)
- CentOS / Fedora
  - [OBS](https://build.opensuse.org/project/show/home:pkgstore:rpm)
  - [COPR](https://copr.fedorainfracloud.org/coprs/pkgstore/)

Устанавливаю и настраиваю компоненты системы, например, такие как:

- Apache
- NGINX
- Elasticsearch
- Memcached
- Redis
- MongoDB
- MySQL / MariaDB
- VsFTPD
- Icecast
- ... и многие другие.

## Веб-разработчик

Являюсь автором модулей к движкам сайтов и форумов. В разработке использую CMS:

- Drupal ([репозиторий](https://github.com/marketplace-drupal))
- Flarum ([репозиторий](https://github.com/marketplace-flarum))
- MediaWiki ([репозиторий](https://github.com/marketplace-mediawiki))
- XenForo ([репозиторий](https://github.com/marketplace-xenforo))

Создатель [русской локализации](https://discuss.flarum.org/d/1545) движка [Flarum](https://flarum.org/).

#### Навыки

- HTML: **95%**
- CSS: **90%**
- JavaScript: **55%**
- PHP: **40%**
- Git: **60%**
- Shell: **65%**

---

## Компетентность

Какие знаю технологии.

#### Операционные системы

- [Windows](https://microsoft.com/windows)  
  Грешно не знать самую популярную систему на персональных компьютерах.
- [Windows Server](https://microsoft.com/windows-server)  
  В некоторых случаях использовал эту систему для стриминга и записи аудио-потоков для радио-эфиров.
- [Fedora](https://getfedora.org/)  
  Использую систему на пользовательских ПК и серверах. Да, на некоторых серверах. :smile:
- [CentOS](https://centos.org/) / [Oracle Linux](https://oracle.com/linux/)  
  Использую эту промышленную систему исключительно на серверах.
- [Ubuntu](https://ubuntu.com/) / [Debian](https://debian.org/)  
  Ubuntu использовал в качестве домашней системы. На Debian работает несколько серверов в организациях.
- [openSUSE](https://opensuse.org/)  
  Неплохая система с автоматическим и простым конфигуратором. Раньше использовал в качестве домашней системы.

#### Администрирование

- Shell ([Bash](https://gnu.org/software/bash/) / [Zsh](https://zsh.org/))  
  Пишу скрипты для автоматизации различных действий на Bash (Zsh).
- [RPM](https://en.wikipedia.org/wiki/RPM_Package_Manager)  
  Собираю пакеты для CentOS и Fedora.
- [DEB](https://en.wikipedia.org/wiki/APT_(software))  
  Собираю пакеты для Debian.

#### CMS / CMF

- [Drupal](https://drupal.org/)  
  Предоставляет очень мощные возможности по управлению контентом. Люблю эту CMF.
- [Flarum](https://flarum.org/)  
  Неплохой, развивающийся форум. Являюсь разработчиком русской локализации этого движка.
- [MediaWiki](https://mediawiki.org/)  
  Для составления документации нет лучше инструмента, чем WIKI-система. Умею поднимать с единой системой авторизации пользователей и единым хранилищем медиа. Настраиваю WIKI-фермы.
- [WordPress](https://wordpress.org/)  
  Очень простой движок для сайтов различного назначения. Делаю небольшие модули и темы для этого движка.
- [XenForo](https://xenforo.com/)  
  Мощный движок для создания форума. От разработчиков vBulletin. Делаю небольшие модули и темы для этого движка.

#### Разработка

- [HTML](https://w3.org/)  
  Использую для разработки веб-приложений.
- [CSS](https://w3.org/)  
  В работе предпочитаю использовать Sass / SCSS.
- [JavaScript](https://ecma-international.org/)  
  Логика.
- [PHP](https://php.net/)  
  Пишу дополнения, модули, модификации, расширения для веб-приложений.

---

## Опыт

Работал и работаю в этих компаниях и стартапах.

#### z1729 Factory

Платформа по проектированию, разработке и поддержке WEB-приложений.

- Мои обязанности:
  - Проектирование и разработка веб-приложений.
  - Установка и администрирование серверов на GNU/Linux.
  - Консультация по веб-технологиям.

#### АО Институт ЭНЕРГОСЕТЬПРОЕКТ

Комплексное проектирование электросетевых объектов, стратегическое планирование развития энергетики, осуществление научно-исследовательских, проектных и инжиниринговых работ в области создания систем управления в электроэнергетике, проведение энергетических обследований и энергоаудита, выполнение функции генерального проектировщика и генерального подрядчика.

- Мои обязанности:
  - Системный администратор UNIX.
  - Установка и настройка общесистемного и прикладного ПО.
  - Тестирование и модернизация компьютеров.
  - Монтаж сетевого оборудования и линий ЛВС.
  - Администрирование ЛВС предприятия (450 компьютеров, 10 серверов).

- Мои достижения:
  - Разработка и внедрение интернет-портала организации.
  - Разработка и внедрение "облачного" сервиса.
  - Разработка и внедрение базы данных по учёту ПО организации.
  - Разработка и внедрение базы данных по учёту расходных средств.
  - Разработка и внедрение системы ведение документации.
  - Разработка и внедрение системы заказа экспертизы.

---

## Работы

#### Linux

- [Репозиторий Debian](https://build.opensuse.org/project/show/home:pkgstore:deb)  
  Репозиторий DEB пакетов для дистрибутива Debian GNU/Linux.
- [Репозиторий CentOS / Fedora](https://build.opensuse.org/project/show/home:pkgstore:rpm)  
  Репозиторий RPM пакетов для дистрибутивов CentOS / Fedora / Oracle Linux.

#### Порталы

- [UNIX Community]()  
  Сообщество администраторов UNIX-систем. *В проекте...*

#### Сервера Discord

- [Discord Servers](https://discordservers.top/)  
  Список серверов Discord. *В проекте...*

---

## Профили

Профили в различных социальных сетях.

#### Социальные сети

- [Twitter](https://twitter.com/dun43v)
- [Facebook](https://facebook.com/dun43v)
- [Instagram](https://instagram.com/dun43v)
- [LinkedIn](https://linkedin.com/in/dun43v)
- [Telegram](https://t.me/dun43v)
- [Twitch](https://twitch.tv/dun43v)
- [Vk](https://vk.com/dun43v)

#### Разработка

- [GitLab](https://gitlab.com/dun43v)
- [GitHub](https://github.com/dun43v)
